%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv-fa5}

\geometry{left=1.35cm, top=.8cm, right=1.35cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

\colorlet{awesome}{awesome-red}
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

\hfuzz=2.5pt
\hbadness=10000
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\,\textbar\,}

\name{Денис}{Евсюков}
\position{Backend-разработчик{\enskip\cdotp\enskip}Go инженер}
\address{Москва, Россия}

\mobile{+7 (926) 622-67-27}
\email{denis@evsyukov.org}
\homepage{denis.evsyukov.org}
\github{juev}

\begin{document}

\makecvheader[C]

\makecvfooter
  {\today}
  {Денис Евсюков~~~·~~~Резюме}
  {\thepage}

\cvsection{О себе}

\begin{cvparagraph}
Backend-разработчик с 10+ лет опыта в IT и 5+ лет разработки на Go. Создавал высоконагруженные системы в VK, Ozon и Тинькофф. Глубокий опыт работы с Kubernetes, микросервисной архитектурой и real-time коммуникациями. Опыт построения масштабируемых распределённых систем, реализации message-driven архитектур и работы с cloud-native технологиями.
\end{cvparagraph}

\cvsection{Опыт работы}

\begin{cventries}

  \cventry
    {Golang-разработчик}
    {VK}
    {Москва, Россия}
    {Окт. 2025 -- н.в.}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Разработка backend для мультиплеерных мини-игр в реальном времени}
        \item {Реализация WebSocket-коммуникации с низколатентной синхронизацией состояния}
        \item {Проектирование масштабируемой архитектуры для многомиллионной аудитории VK}
        \item {Оптимизация управления игровыми сессиями и подбора игроков}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Golang-разработчик}
    {Flant}
    {Москва, Россия}
    {Июн. 2024 -- Окт. 2025}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Разработка модулей и хуков для Kubernetes-платформы Deckhouse}
        \item {Создание Kubernetes-операторов и кастомных интеграций}
        \item {Активная работа с Kubernetes API, CRDs и контроллерами}
        \item {Реализация инфраструктурной автоматизации для enterprise-клиентов}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Golang-разработчик}
    {Самокат (Мегамаркет)}
    {Москва, Россия}
    {Сен. 2023 -- Июн. 2024}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Разработка backend-сервисов для витрины Мегамаркета}
        \item {Создание RESTful API для каталога товаров и системы заказов}
        \item {Реализация интеграций с внешними логистическими и платёжными провайдерами}
        \item {Оптимизация запросов к базе данных для высоконагруженного e-commerce}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Golang-разработчик}
    {Ozon}
    {Москва, Россия}
    {Ноя. 2021 -- Сен. 2023}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Разработка высоконагруженных сервисов уведомлений (Push/SMS/Email)}
        \item {Реализация асинхронной обработки сообщений на базе Kafka}
        \item {Масштабирование системы для обработки миллионов уведомлений ежедневно}
        \item {Построение мониторинга и алертинга для критичных коммуникационных сервисов}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Senior Engineer / DevOps}
    {Тинькофф}
    {Москва, Россия}
    {Сен. 2017 -- Ноя. 2021}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Подготовка Ansible playbook для администрирования серверов и сервисов}
        \item {Разработка инструментов управления инфраструктурой на Go}
        \item {Автоматизация разработки и тестирования с использованием Jenkins, Maven, Gradle}
        \item {Администрирование кластеров RabbitMQ и Consul}
        \item {Организация мониторинга с Zabbix, Prometheus и Grafana}
      \end{cvitems}
    }

  \cventry
    {Senior Release Engineer}
    {Netcracker}
    {Тольятти, Россия}
    {Янв. 2013 -- Окт. 2017}
    {
      \begin{cvitems}
        \item {Автоматизация разработки и тестирования с использованием Jenkins, Maven, Gradle}
        \item {Настройка мониторинга с Zabbix, Prometheus, Grafana}
      \end{cvitems}
    }

\end{cventries}

\cvsection{Технические навыки}

\begin{cvskills}

  \cvskill
    {Языки программирования}
    {Go (5+ лет), Python, Bash}

  \cvskill
    {Базы данных}
    {PostgreSQL, MySQL, Redis, MongoDB}

  \cvskill
    {Брокеры сообщений}
    {Kafka, RabbitMQ, NATS}

  \cvskill
    {Протоколы}
    {gRPC, REST, WebSocket, GraphQL}

  \cvskill
    {Инфраструктура}
    {Kubernetes, Docker, Helm, Werf, Terraform}

  \cvskill
    {CI/CD}
    {GitHub Actions, Jenkins, GitLab CI}

  \cvskill
    {Мониторинг}
    {Prometheus, Grafana, Zabbix, Jaeger}

\end{cvskills}

\cvsection{Open Source проекты}

\begin{cvhonors}

  \cvhonor
    {gobrew}
    {Менеджер версий Go, написанный на Go}
    {411 звёзд}
    {}

  \cvhonor
    {starred}
    {Генератор Awesome List из GitHub звёзд}
    {33 звезды}
    {}

  \cvhonor
    {tor-relay-scanner-go}
    {Сканер доступности Tor relay}
    {21 звезда}
    {}

\end{cvhonors}

\cvsection{Образование}

\begin{cventries}

  \cventry
    {Бакалавр коммерции}
    {Международный институт рынка (IMI)}
    {Москва, Россия}
    {2007 -- 2009}
    {}

  \cventry
    {Бакалавр педагогики}
    {Тольяттинский государственный университет}
    {Тольятти, Россия}
    {1997 -- 2002}
    {}

\end{cventries}

\cvsection{Языки}

\begin{cvskills}

  \cvskill
    {Русский}
    {Родной язык}

  \cvskill
    {Английский}
    {Pre-Intermediate (чтение технической документации)}

\end{cvskills}

\end{document}
